微博發文悼張國榮 遭大陸網民指責 羅家英︰微博真的不要發了

自 2003 年巨星張國榮逝世，每年 4 月 1 日張國榮的歌迷都會悼念他，今日亦有不少娛樂圈人士懷念「哥哥」，藝人羅家英凌晨時分在微博貼出張國榮舊照，卻遭部分大陸網民留言批評指，指如今疫情嚴峻，更應該「記住時刻守護我們的人民子弟兵、消防員、醫護人員、警察，特別是現在還在抗擊疫情一線的人員」。面對抨擊，羅家英下午在微博無奈嘆道，「微博真的不要發了」。

今年是張國榮逝世 17 周年，羅家英在微博的貼文寫道，「每年的今日，我們一起懷念哥哥，天堂上好嗎？」部分大陸網民隨即留言，指現時武漢肺炎疫情嚴峻，與其花時間懷念，更應該記住「人民子弟兵」、消防員、醫護人員等，有人批評在中國抗疫期間，「英叔貌似什麼發言都沒有。」

面對網民批評，羅家英下午再在微博發文，嘆道「微博真的不要發了」，「這麼多年，4 月 1 日懷念一下張先生，也給人罵了，唉！說也不是，不說也不是‥‥」他回應自己曾為中國抗疫出力，包括送過口罩到湖北、鼓勵粵劇藝人用粵曲唱打氣歌，「也是一點心啊！也沒有必要去講吧。」

不過更多的網民則在留言區安慰羅家英，叫他不要動氣，「譁眾取寵之人無須理睬！」、「不要理會這些鍵盤俠」，也有網民表示共鳴，「我也很想念哥哥」、「永遠懷念張國榮」。

早前在吉隆坡拍攝網劇的羅家英，由於劇組在疫情下停工，上星期已回港避疫，抵港後正在家居隔離 14日。根據其妻子汪明荃的 IG 貼文，可見羅家英近日在家拉二胡、看書、打太極等，亦有與學生透過電話授課，教唱古曲。

真的不要發了！

成班傻人

痴撚線
咁都得罪佢地

高比死果陣，我係連登都見到類似既回覆

唔係話武漢冇事喇咩
嚴峻抄你水錶呀拿？

其實唔係話疫情已經減緩,武漢已經解封啦咩?

一條友死就十幾個熱門post對唔對得住手足呀五大訴求實現左喇咩

正想講
根本cctai/連登仔/香港人同支那人無分別
啲華人賤種基因係入撚晒骨

ig轉發下大波妹咪算咯家英哥

紅衛兵
黃衛兵
大家睇唔到，真係好撚似

其實有班人係扮黃、極端黃

愛國藍絲偽人得罪小粉紅

點解要鬥走同路人

衛兵其實冇問題

但唔好鬥同追撃同路人
要識冷處理

不過健吾果d不斷追擊所謂yellownazi 同話黃店冇用，呢啲人又點計

冷處理la

大陸仔咁就識玩，鬥紅！

明明係零感染

你閉嘴～

真係要清洗嗰班世界毒瘤

同主旋律講嘅嘢唔同，人哋咪出手囉
二分法 黃志明好似講過

有講過武漢肺炎，不過比人del左